Entering newly hired employees into the systems at Valcon involves the following work areas:

\begin{itemize}
\item \emph{OMT and Valcon recruiters} contact and acquire particulars of the new employee. They send this to accounting. 

(Source: "Valcon melder ind til Lisbeth med en masse personlige oplysninger for ny medarbejder" (see appendix \ref{app:danni_initiation}))

\item \emph{Accounting} sets the employee up in the economical systems and sends contract. 

(Source: "Lisbeth putter det ind i systemet. (QHR, Lotus Notes egen udviklet system)" (see appendix \ref{app:danni_initiation}))

\item \emph{IT} sets the employee up in the internal systems, sets up a computer and sends it to him/her, and possibly sets up a phone and internet connection as well. 

(Source: "IT laver AD bruger. Der bliver automatisk trukket fra AD til Knowledge Portalen. IT opretter mailbox på Exchange serveren. Fra AD bliver folk også automatisk Lync enabled, i PC to PC version. De bliver automatisk lagt i mailgrupper og sikkerhedsgrupper. IT sender pc og andet til den nye bruger. " (see appendix \ref{app:danni_initiation}))

\item \emph{New employees} are contacted with contract, computer, phone and internet information. 

(Source: "Derfra finder de en PC og kontakter dem for at spørger om stamdata er i orden og hvad for nogen andre services de vil have, inkl. ADSL og nyt telefon nr." (see appendix \ref{app:peter}), "Jeg skriver denne til kandidaten som underskriver kontrakten" (see appendix \ref{app:lisbeth}))

\end{itemize}

A visual representation of the organization as well as the work domains to research can be seen in appendix \ref{app:OrganizationalChart}.