------------------ Omgivelser -------------------

3 store opsætninger med workstations hvor man kan sætte sin bærbar til i en dock.
Væggene er dækket til med whiteboards.
Det ene whiteboard bærer et stort time schedule
Et andet whiteboard er mest tomt, men med få noter.
De to sidste er fyldt med tegneserier og anden form for humor.
Der er to reoler fyldt med kasser hvori det antages at der er IT udstyr i.
Der er et sekundert rum med mere plads hvori Danni sidder.
Der er et lagerrum som er fyldt med kasser hvor der efter antagelse er IT udstyr i.

------------------------- 9:30 -----------------------

Adskillige computere er ved at blive sat op, samt en ny iphone.
Der bruges et program kaldet CapaInstaller, til at installere styresystemerne.
IT medarbejder Peter forlader IT afdelingen
Det er en travl dag i IT afdelingen
Allan sætter sig til at se noget der lyder til at være sportsrelateret, imens der ventes på at bærbarene installerer færdigt.
Allan forlader IT afdelingen
Allan er tilbage i IT afdelingen, nu med en juice og et æble.

------------------------- 9:45 ----------------------

Allan modtager et opkald over lync.
Der er problemer med en maskine hvor der er meget ekko under et opkald (mødeopkald efter antagelse).
En af pc’erne arbejdes nu på manuelt, hvor der installeres nye programmer.
Føromtalte pc er sat til siden hvor der nu afventes færdiggjort installation.
En konsulent kommer ind på IT afdelingen og spørger efter batterier.
Han meddeles at de befinder sig i sekretariatet.
Danni kommer ind i lokalet og laver en joke ved at smide Allan’s organiske juice ud.
Det er nu opdaget at der tages observationsnoter.
Allan og Danni går ud og ryger.

------------------------- 9:50 ----------------------

------------------------- 9:55 ----------------------

Blev bedt om at holde døren så Allan kunne komme og ind i en bil med noget hardware.

------------------------- 10:00 ---------------------

Allan modtager et opkald via Lync.
Anmoder om at få teamviewer id.
Udfører IT support arbejde (intet specielt at berette)

------------------------- 10:15 ----------------------

Tidligere omtalte bærbar er færdig med installation, men Allan er stadig i samtale.
Der kommer en dame ind i IT afdelingen som vil have en ny mus.
Hun udmelder at hun stadig har “dimmeren” men mangler en mus.
Danni hjælper, men siger at de kun har muse uden “dimmere”, men at han godt kan hjælpe hende med at få den nye mus og den gamle “dimmer” til at “komme kærester”.
Damen henter sin bærbar og tager den med ind på Danni’s kontor.
Allan er færdig med sit opkald, og fortsætter med installationen af bærbaren.

------------------------- 10:20 ----------------------

Der kommer en mand ind til IT afdelingen, for at høre om Peter er ledig.
Manden forklarer at der er problemer med mobilen som Peter fixede for nogle dage siden.
Danni ser på mobilen, og det lader til at virke.
Allan er ved at pakke sammen og gør klar til at gå.
Inden Allan tager hjem, tager Danni og ham ud for at ryge.
Danni kommer tilbage

------------------------- 10:30 ----------------------

Danni åbner nogle papkasser der er ankommet.

------------------------- 12:57 ----------------------

Medarbejder kommer med et problem med sin kalender, som Peter skal tage hånd om.
Problemet omhandler IO-afdelingen, hvor der er stor udskiftning af medarbejdere.
Der er problemer med, at medarbejdere modtager opdateringer som de ikke bør.

------------------------- 13:06 ----------------------

Ny medarbejder kommer for at se om der er mulighed for at få support.
Medarbejder der modtager support siger “vi sidder lige og hygger.”
Den nyankommende går igen med ordene “jeg prøver igen senere”

------------------------ 13:12 ------------------------

Vi går, Peter sidder stadig og prøver at hjælpe.