\label{app:danni_initiation}
\subsection{Summary}
\begin{linenumbers*}

The problem is defined as the recruitment process, the stress undergone during it, the amount of time it takes and how information is managed throughout it. Many different systems are used, and they must all receive data manually.
The process is not uniquely defined as it, in rare cases, must be done quickly, and thus the standardized procedure is not followed. This is mainly a problem for new OMT employees.

Valcon is already working on a new HR system to improve the way information is managed. Danni recommends a solution that automatises as much of the process as possible, to avoid human errors in insertion of new data.

Dannis goal for the project is to get a report that document that there is in fact a problem.

Valcons main business strategy is growth.
Their key values are that happiness and integrity is ensured for all employees. 

\subsection{Minutes by Jonas Kastberg}
Introduktion:

Der bliver introduceret af de forskellige parter.
Danni er en gamer type
Vase er far
Jonas er der bare
Martin er også gamer
Merrild er også gamer
Michael arbejder her

Præsentation af vores projekt:
Vi skal lave en etnografisk undersøgelse
	- Det er spacy
Vi har brug for 2 møder senere på året
	- Det er intet problem
Der afleveres rapport d. 17 december
Der skal laves en underskrift



Danni: Hvor mange timer skal der bruges herude
Os: Det ved vi ikke
Jakob: evt. en 3 dage herude
Danni: Lisbeth kan være rigtig svær at få tid hos
Danni: Så længe i finder interessenterne kan jeg godt "spearheade"


Introduktion af Valcon:
Danni startede for 5 år siden
Eksplosiv vækst lige siden

IT og accounting vokser ikke meget iforhold til alt andet.
Dette besværliggører hyring af nye medarbejdere til Valcon og OMT
Lisbeth har ingen tid
Det er en meget konservativ kultur i firmaet
Problemet: Hvordan forbedrer man problemet uden at støde nogen i den kultur der allerede er.
Der er allerede en proces, men hvor automatiseres den.

Problemet: Processen skal identificeres, automatiseres og effektiviseres.

Efaring: Kultur og Proces hænger sammen

Afklaring af MUST:
MUST forklares, hver enkelt fase introduceres.
Ingen afklaring af Steering Comittee


Vores forståelse af problemet:
Der er en medarbejder der ansættes, og det kan tage lang tid.
	- Det er mere kompliceret at ansætte en medarbejde end som så.
	- Problemet ligger i hvordan arbejdet kan påbegyndes inden hyringsprocessen er færdigt processed
	- Lisbeth er bottleneck, da hun er den eneste der kan udføre processen
	- Der kan også være flere interressenter, Jytte og Niels hos OMT.
	- Problemet hersker hovedsageligt hos OMT.

Hvem er stakeholders
	- Danni (enighed)
	- Accoutning (Uenighed, foruden lisbeth)
	- Løn er som regel en bottleneck i firmaer

HR-afdelingen
	- Der er to HR medarbejdere, Bjarke og Hanne
	- Der et to medarbejder typer: Stationære og mobile

Nuværende løsning på problemet:
	- Igang med er HR system der kan bygges oven på det nuværende IT problem
	- Deres ERP (fakturering system) er 4 versioner gammelt (der benyttes Maconomy)
	- Evt. problem, streamlining af ERP Systemet. (java skal holdes på samme version for individuelle pc'er, da det ellers ikke understøtter maconomy)

Hvordan ser Danni processen:
\linelabel{danni_init_recruiter}
	- Valcon melder ind til Lisbeth med en masse personlige oplysninger for ny medarbejder
\linelabel{danni_init_accounting}
	- Lisbeth putter det ind i systemet. (QHR, Lotus Notes egen udviklet system)
	- Andre grupper kan tjekke QHR for nye medlemmer.
		- Sekretariatet kigger derinde for at sende blomster og andre bløde ting (Vase likes)
		- IT tjekker og opretter brugeren i AD.
		- IT sender pc og andet til den nye bruger.
	- AD opretter brugeren på knowledge portalen.
	- AD Opretter brugeren på Lync
	- AD opretter mailgrupper til brugeren.
	- AD sætter brugeren i en sikkerhedsgruppe
	- IT opretter en mailbox til brugeren.

Eventuel løsning:
	- Automatiseret løsning for at Lisbeth kan godkende og så ryger det bare ind i QHR
	- QHR skal selv informere om at der en ny medarbejder.


Pipeline for at analysere arbejdspladsen:
	- Vi kan godt komme herud.
	- For kontakt med specialpersoner, kontakt med Danni for authorisation
	- Pipeline:
		- Skriv til Danni med hvem vi vil snakke med og om hvad
		- Danni skriver videre til personen og godkender os.
		- Vi skriver personligt til personen og aftaler tid og sted.

Motivationsfaktoren:
	- Vores sucess (ikke godt)
	- Hvis firmaet kan modtage en rapport der kan give en overbevisende forklaring om at der er et problem, og at det kan løses.


\linelabel{danni_init_firmastruktur}
Firmastruktur:
	- Fire medarbejderværdier
		- Integritet
		- Glæde
		- Performance
		- Kompetence
	- Meget flad hierakistruktur

\linelabel{danni_init_business_strategy_vekst}
Business Strategy / IT Stategy:
	- Business Strategy = vækst
	- 
\subsection{Minutes by Michael Madsen}
Introduktioner:
Hyggelig stemning, hurtig introduktion af alle.
Vase bryder igennem. Vi skal lave en ethografisk undersøgelse. Det ved Danni ikke hvad er, så det forklares vagt.
Hurtig gennemgang af, hvornår vi holder møder.

Større forklaring af etnografi, og hvad vi skal med at observere.

Lisbeth bliver svær at nå på tid, Danni vil gerne 'spearheade' hvis vi selv identificerer dem, vi skal snakke med.

\linelabel{danni_init_eksplosiv_vekst}
Danni introducerer sig selv kort, derefter Valcon. 340/350 mand. Fra 120 til 350 på 5 år, eksplosiv vækst.

Først var det Valcon Danmark, så Sverige, Norge, Indien, og så OMT da Maersk gav slip på OSS
Med sådan en stor vækst, hvordan skal IT og Acc så håndtere de nye, når nu de departments ikke er vokset så meget.

Problem: medarbejderne bliver ansat fra den ene dag til den anden, fordelen med intern IT er at det kan gå stærkt når der er brug for det.


Lisbeth er halvt HR halvt accounting, sidder med banker. Når det skal gå stærkt går folk udenom Lisbeth og presser på IT. Hvordan får vi en samlet pipeline uden at træde på nogen tæer. Dem der beder om at få ansat, Lisbeth som skal indtaste, IT som skal lave udstyr og have information.

Mulig udvidelse: hvordan kan vi automatisere fratrædelse?

Vi snakker om hvorfor det skal være IT. Formålet med faget, Danni er enig i at faget er en god idé.
Vi forklarer hvad MUST er:
initiation phase, vi skal forstå hinanden, blive enige om problemet. osv.

Vi forklarer hvad vi har forstået. 
Danni forklarer - man finder ofte rigtig sent ud af at en ny medarbejder skal ansættes. IT kan lave en bruger hurtigt så folk kan i gang, Lisbeths opgave i HR kan godt vente et par dage, men det er dumt fordi lønninger og hvem betaler hvor.
Vi kommer frem til at problemet er, at flere ting skal laves samtidig.

Politik: vi bør ikke nævne overfor Lisbeth at der måske kunne være flere som kunne udføre hendes arbejde.

Problemet er oftest OMT fordi der går det rigtig rigtig stærkt.


Stakeholders: Danni, Lisbeth, IT afdelingen, OMT. Ikke andre end Lisbeth fra accounting.


Der går lidt snak i den omkring at der altid er én der sørger for lønninger.


"Er der en HR afdeling?" Nej, der er Lisbeth. To HR medarbejdere, Bjarke og Hanne, BJR og HNO, måske kunne vi snakke med dem.


Det er fragmenteret fordi OMT har deres egne folk til sine ting, Valcon til sine egne ting. To forskellige forretninger. Valcon er management consultants, er mobile og rundt omkring. Omt er faste, med dock, 2 skærme, tung PC, tegner skibe.


I gang med at finde en løsning: Valcon kigger på et HR system for at se hvor meget af processen der kunne ordnes i et nyt samlet system. 
ERP systemet (fakturering osv). Vores Maconomy er 4 versioner gamle, vi må ikke opgradere java fordi i vores kontrakt må vi ikke køre ny Java, for vi skal betale hvis vi skal opgradere Maconomy, og noget customisering vil gå i stykker.


Danni har ikke været i så mange møder omkring det nye HR. Men Danni siger at vi vil have moduler, ikke ting der går i stykker ved hver update.
Hyggesnak om ERP systemer og at de er fucked up.


Den aftalte process: Lisbeth skal have fødselsdag, adresse, email, stamdata. Når Lisbeth ahr det, putter hun det ind i QHR. Det er Valcon/OMT som skriver det her til Lisbeth. Det er den som ansætter, men det er ligemeget.
Danni foreslår at lave en formular til Lisbeth, så det bliver standardiseret.
Lisbeth lægger ind i QHR ( egenudviklet database i Lotus Notes ). Flere modtagere herfra
IT kan læse det, sekretærerne kan læse det og sende blomster. Der er *måske* andre som bruger det. Det kan være accounting kigger derinde, who knows.
\linelabel{danni_init_IT}
IT laver AD bruger. Der bliver automatisk trukket fra AD til Knowledge Portalen. IT opretter mailbox på Exchange serveren. Fra AD bliver folk også automatisk Lync enabled, i PC to PC version. De bliver automatisk lagt i mailgrupper og sikkerhedsgrupper.
Comment fra Rasmus - Vi er the 'how'. McKenzie som konkurrent?
\end{linenumbers*}